兩周爆157宗幼園流感 6童病重

2019年01月17日

兩周爆157宗幼園流感 6童病重

聖誕及新年假期後兒童恢復上課，令流感傳染性高，有醫生建議家長盡快帶子女接種疫苗。
聖誕及新年假期後兒童恢復上課，令流感傳染性高，有醫生建議家長盡快帶子女接種疫苗。
【本報訊】冬季流感高峯期來臨，學校及院舍爆發流感，有一發不可收拾之勢。今個冬季流感高峯期首兩周，本港錄得87宗幼稚園及幼兒中心爆發個案，較去年冬季流感高峯期首兩周、42宗幼稚園及幼兒中心爆發個案，增加約一倍。過去4日新增最少70宗幼稚園及幼兒中心爆發個案，109名學童中招，即今個流感高峯期，至昨日累積最少157宗幼稚園及幼兒中心爆發個案。而昨日又新增兩宗兒童嚴重流感個案。

5幼園爆發 109學童受影響

衞生防護中心昨公佈，接獲五間幼稚園爆發流感，受影響學童多達109人，包括深水埗崇真小學暨幼稚園、國際英文幼稚園位於九龍塘及紅磡兩個校舍均爆發流感、灣仔香港靈糧堂幼稚園，及已自行停課的英基國際幼稚園（青衣）。

衞生防護中心資料顯示，今個冬季流感高峯期單是首兩周錄得87宗幼稚園及幼兒中心爆發個案，較17/18年度冬季流感高峯期首兩周錄得42宗個案，增加約一倍。近日幼稚園及幼兒中心爆發更一發不可收拾，單是過去4日錄得最少70宗爆發個案，即今個冬季流感高峯期至昨日錄得最少157宗個案。

建議盡快帶子女接種疫苗

昨日新增兩宗兒童流感個案，11個月大的女嬰併發嚴重肺炎，目前在威爾斯親王醫院兒科深切治療部留醫，情況危殆。另一名11個月大男嬰，併發腦病變，目前情況穩定。昨日成人嚴重流感個案再增5宗，多兩人死，12月30日踏入流感季節的一周至昨日，累積嚴重流感個案至113宗，當中包括六宗兒童個案，總共有44人死亡。

兒科專科醫生劉成志表示，聖誕及新年假期後兒童恢復上課，流感傳染性高，若同一班別內有一個同學患流感，便很容易傳染其他同學。今年流感疫苗對甲型H1流感病毒保護率良好，他接獲的病人沒有人接種了流感疫苗後，感染甲型H1流感，但有兒童接種疫苗後，感染甲型H3病毒。他最近亦開始接獲零星病童，接種疫苗後感染乙型流感病毒，但病徵會較輕微，故他仍建議家長盡快帶子女接種疫苗。

醫管局數字顯示，前日全港15間設有內科病房的急症公立醫院，所有內科病床於午夜時的佔用率全部達100%以上，整體平均達113%，而急症室首次求診人次平均達6,455。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
上任即巡機場 蘇貞昌藉防疫立威

下一則
下一則
今日提醒你：新年與瑞獸同遊

已經死左44人